\section{Cas d'utilisations}
\subsection{Diagramme des cas d'utilisations}
\begin{figure}[h]
 \centering
 \includegraphics[width=15cm, height=15cm]{Imgs/SchemaCasUtilisation.png}
 \caption{Scénario principal}
\end{figure}

Un appareil est ajouté soit au stock soit à un client donné.
Une réparation est ajoutée à un appareil.

\subsection{Scénarios alternatifs}

\begin{enumerate}

\item 
Le programme démarre et ne peut se connecter à la base de données:\\
L'utilisateur est invité à vérifier si le serveur MySQL est bien installé et démarré.\\
Il est ensuite invité à effectuer une éventuelle initialisation de la base de donnée au cas ou la base n'a pas été encore crée.
	\begin{enumerate}
	\item S'il accepte il est invité à sélectionner le fichier dump.
		\begin{enumerate}
		\item L'initialisation se passe bien et le programme démarre.
		\item L'initialisation échoue et le programme se ferme.
		\end{enumerate}
	\item
	S'il refuse le programme se ferme.
	\end{enumerate}

\item L'utilisateur sauvegarde la base de données.\\
Il est invité à choisir le fichier de sortie.
	\begin{enumerate}
	\item La sauvegarde se passe correctement.\\
	L'utilisateur est notifié du succès de l'opération.
	Retour au programme.
	\item La sauvegarde échoue.\\
	l'utilisateur est notifié du problème.\\
	Retour au programme.
	\end{enumerate}

\item L'utilisateur restaure une base de données depuis un fichier.\\
Il est invité à choisir le fichier à partir du quel restaurer la base de données.
	\begin{enumerate}
	\item La restauration se passe correctement.\\
	L'utilisateur est notifié du succès de l'opération.\\
	Retour au programme.
	\item La restauration échoue.\\
	l'utilisateur est notifié du problème.\\
	Retour au programme.
	\end{enumerate}


\item L'utilisateur sélectionne un appareil du stock et indique qu'il désire l'assigner à un client
	\begin{enumerate}
		 \item Il choisit un client.\\
				 Il lui assigne l'appareil.
		\item Il effectue un autre opération (ajout de client, ...).\\
				Il lui assigne l'appareil.
		\item Il annule l'opération d'assignation d'un appareil.
	\end{enumerate}
	
\item L'utilisateur désire ajouter un appareil dans le stock.
\begin{enumerate}
	\item L'utilisateur rempli les champs obligatoires.
		\begin{enumerate}
		\item Il enregistre.
		\item Il annule.
		\end{enumerate}
	\item L'utilisateur n'a pas rempli les champs obligatoires.\\
		Il annule.\\
		(Enregistrement impossible)
	\end{enumerate}
Le premier appareil du stock est sélectionné.


\item L'utilisateur désire ajouter un client.
\begin{enumerate}
	\item L'utilisateur rempli les champs obligatoires.
		\begin{enumerate}
		\item Il enregistre.
		\item Il annule.
		\end{enumerate}
	\item L'utilisateur n'a pas rempli les champs obligatoires.\\
		Il annule.\\
		(Enregistrement impossible)
	\end{enumerate}
Le premier client est sélectionné.

		
\item L'utilisateur désire ajouter un appareil à un client 
	\begin{enumerate}
	\item Il y a un client sélectionné.
		\begin{enumerate}
		\item L'utilisateur rempli les champs obligatoires.
			\begin{enumerate}
			\item Il enregistre.
			\item Il annule.
			\end{enumerate}
		\item L'utilisateur n'a pas rempli les champs obligatoires.\\
			Il annule.\\
			(Enregistrement impossible)
		\end{enumerate}
	Le premier appareil du client est sélectionné
	\item Il n'y a pas de client.\\
		(Ajout impossible.)
	\end{enumerate}


\item L'utilisateur désire ajouter une réparation à un appareil d'un client
	\begin{enumerate}
	\item Il y a un appareil sélectionné.
		\begin{enumerate}
		\item L'utilisateur rempli les champs obligatoires.
			\begin{enumerate}
			\item Il enregistre.
			\item Il annule.
			\end{enumerate}
		\item L'utilisateur n'a pas rempli les champs obligatoires.\\
			Il annule.\\
			(Enregistrement impossible)
		\end{enumerate}
	Le premier appareil du client est sélectionné.
	\item Il n'y a pas d'appareil.\\
		(Ajout impossible.)
	\end{enumerate}

\item L'utilisateur désire modifier un client, un appareil ou une réparation.
\begin{enumerate}
	\item L'utilisateur laisse rempli les champs obligatoires.
		\begin{enumerate}
		\item Il enregistre.
		\item Il annule.
		\end{enumerate}
	\item L'utilisateur n'a pas laissé les champs obligatoires remplis.\\
		Il annule.\\
		(Enregistrement impossible)
	\end{enumerate}
Le premier appareil du client est sélectionné.

\item L'utilisateur supprime un client.\\
Une confirmation est demandée.
Le client, les appareils y étant liés ainsi que les réparations y étant liées sont supprimés.

\item L'utilisateur supprime un appareil.\\
Une confirmation est demandée.\\
L'appareil y étant lié ainsi que les réparations y étant liées sont supprimés.

\item L'utilisateur supprime une réparation.\\
Une confirmation est demandée.\\
La réparation est supprimée.



\end{enumerate}



